鐘意日本既街景定香港既街景？

日本
雖然整齊係正，但太死板

香港
雖然凌亂，但百花齊放有人情味

日本鄉村

緣之空個種

講日頭 香港太迫
深夜時分既香港都可以好靚
我覺得唔可以比較

香港，貧窮、落後、擠迫、俗氣

邊到有人情味

通常諗唔到咩優點就講人情味

啲建築點樣有人情味法
論城市規劃日本仔細到建築主要顏色都統一埋
同周街劏房石屎樓既香港好難比較喎

我覺得靚過香港

我係東京淨係見到一兩隻德國小蠊

香港

真係好有人情味，生機勃勃

香港好

唔評論邊個叫好 邊個唔好
如果比我講
我會話日本城市規劃無香港咁逼
有足夠嘅空間俾人行 建築物密度無咁高
香港城市規劃主要係車路大晒
行人路得少少 好多都係騎樓底
成個市區都係咁樣 好大壓逼感

亂=人情味

人情味在於舊鋪, 啲老一輩會同客傾計,都冇得7788 啦\
新嗰後青仔同你講多兩句都晒氣啦

日本d招牌靚好多

街景分類
住宅區街境-香港 win(舊公屋有特色)
主要道路景 - 香港 win (香港獨有英式路牌,商住混搭,招牌,日夜景都好有特色,仲有雙層巴士,紅的,雙層電車...)
舊區街境 - 香港 win(堅舊而且獨有密集)
商業區- Draw (各有千秋)
購物區街境-日本 win (步行街贏晒香港)
郊區村鎮街境-日本win(有田有山有水寧靜而齊整,香港難比)

香港大街x日本橫街窄巷

講舊舖日本仲多
不過香港人大多唔識日文同人地傾計

住宅區人地一棟棟獨立屋唔靓過你公屋？仲冇咁迫
路邊景一定條路闊過你 綠化又好過你

香港人鐘意周街互相問候對方老母，所以係好有人情味。
日本人好少提起人地老母，太冷漠。

台灣

澳門屌打哂兩個

就咁講個天色都贏左

各有特色 行得多商店地下街都厭

總來無旅遊書推介日本街景

冷氣機滴水、小強米妮周街跑，人情味呀

日本旅行就正 長住不了
睇耐左一定覺得悶

踩港撚？

香港人去周邊日本泰國嗰啲會留意街景？出嚟俾邊個買年年update 閃令令就有

香港太撚多人，乜撚都變唔靚啦

各有特色
最鐘意影啲路人行緊或做緊野既moment
唔好話咩人情味 但每個人總有佢背後一個故事 好多幻想空間

唔抵得人哋可以去旅行就要中傷人？

日本
香港以前街景就靚既
依家啲樓亂鳩咁起

日本街景有絕對領域

香港有自由空氣，日本雖然靚但

可以係條街游水黎講 澳門真係贏哂

未去過日本但肯定日本d路闊d行得舒服

鍾意日本連d後巷都好乾淨
其實香港街景都好靚但以前仲靚
同埋可能每日望慣左無細心欣賞d景

香港好多地方好啱cyberpunk

唔好玩啦
香港啲樓又亂又舊，啲街又污糟又爛點同日本比

中意日本小城市的街景
啲樓冇咁高
啲路闊

香港人自己見慣見熟好易會覺得香港街景麻麻
但其實好多日本/外國人眼中係好特別好有風味
好多時連荷里活電影都搵香港取景拍攝

其實日本睇多左真係冇咩特色，個個城市都係同一個風格，香港係衰在人多又低質條街又迫又污糟

淨係鬥乾淨 香港完全收皮
屌你旺角潮特嗰條街 後面又小食又珍珠奶茶 一地屎水 諗起都打冷震